覺唔覺其實做長子/長女好蝕？

正所謂行先死先好多野佢哋試過唔得就唔洗啲細佬妹行個條路(得嘅話就加倍資源落細佬妹身上)
仲要乜撚都要讓晒俾啲細佬妹又唔發得佢哋脾氣，成日食死貓乜撚都啲細佬妹啱晒好撚委屈，有更大義務但福利同身家就平均分配(可能細佬妹個份仲會大份啲)

利申 做緊細佬妹角色

通常做阿哥家姐都要幫屋企細個啲俾學費

香港應該行返嫡長子繼承法

中間果個最慘！

被忽略 被要求照顧長兄細妹 福利無你份！

但係遺產都大份啲

好有共鳴我就係做中間嗰個，
對上一個家姐，對下兩個細佬妹，
但由細到大同家姐都一齊肩負長子/長女角色。
無人覺得有問題，無人覺得我都係一個細妹

但細細個其實有d咩都係得我家姐有得試先、做先，
到我嗰時都聽過好多
「你家姐當年食/買/用過啦，唔好架」
咁我呢

細佬細妹無論去到幾多歲，
永遠係長輩心目中都係細佬妹。
不過其實我都係長輩之一，
所以即使明明做長子/長女/中間會蝕d，
但都忍唔住會好錫同照顧細佬細妹

但我好關心我妹

長女點撚樣都慘過長子👌🏻👌🏻
特別你試下家中兩老重男輕女
日日都嬲到想殺人

正正因為由細到大都睇透係咁
所以有抑鬱，又再覺得自己更加垃圾
但我會發脾氣既，脾氣都冇得發我應該已經跳左
我係長女

長子自動變左要幫呀爸呀媽交雜費